稱台灣為"中國台灣"其實係無錯

政府 中華民國政府
國號 中華民國 Republic of CHINA
憲法 中華民國憲法
領土 包括中國大陸
國旗 1927年中國開始用中國國旗
國歌 1927年中國開始用中國國歌
護照 中華民國護照
外頁有中華民國國徽
內頁國籍係中華民國 ROC
身份證 中華民國國民身份證

北京係台灣自古以來不可分割嘅一部份

咁點解又要專登加台灣
隔離都冇中國北京咁叫啦
計我話台灣都應該直接叫中國，擺明特登撞名吹呀

一國兩制
中國香港

92共識 一個中國
中國台灣

中華民國台灣省

2018年啦清，仲同共產黨玩承諾？

唔好自己呃自己，世界有共識呢一刻「中國」係指中華人民共和國。

直接叫中華民國

中華民國就是國家

簡稱中國

啱啊，
中華民國實際統治地區得台灣省
咪直接叫台灣

中華民國 ＝ China
中華人民共和國 ＝ PRC

係中華民國下
台灣只係地方名稱
中華民國簡稱中國
所以叫中國台灣
UN係一個中國原則下
當然無可能有兩個中國
所以roc無權參加UN所屬機構組織

中華民國北京？

啱啊，
因為UN唔承認 所以中華民國係世界上係唔存在嘅國家
台灣要獨立 係由中華民國獨立 要搣甩中國呢個稱呼
咁咪一個中國 一個台灣。

TAIWAN,CHINA

承認「九二共識」已無用 綠委：接受就變成中國台灣

2018-05-29 11:37

〔即時新聞／綜合報導〕民進黨政府就任後因拒絕承認九二共識，兩岸關係陷入停滯。民進黨立委羅致政分析，因中國握有設定議題的權力，即便民進黨現在承認九二共識，中國也會賦予它新的內涵，接受即是「Taiwan, China」。

羅致政與國民黨立委李彥秀今接受廣播節目專訪，李彥秀提到，九二共識是過去兩岸溝通的重要基礎，是否接受這個架構是民進黨自己的決定。羅致政則說，中國優勢在於對議題有設定權、裁判權和處罰權，像是在和美國談判，要求對方必須遵守一中原則，否則會有相對應的處理措施。

羅致政說，在中國外交越來越強勢的情況下，對台灣的要求只會更多，像是中國軍機繞台，以軍事角度來說，無論承不承認九二共識，中國還是會這麼做。羅致政認為，即便現在回頭接受九二共識也不一定行得通，因為到了民進黨時代，中國會設定一個新的內涵，接受的話就變成「Taiwan, China」
<自由時報>

民進黨敢修憲獨立咩？

小英只係華獨
中華民國=台灣
作繭自縛

死局來，要修憲，台灣自己先內戰

根本係等大陸變，萬一共產黨崩潰，就搞掂
唔崩就等可以拖幾耐

又係大陸狗